\chapter{Requisiti Non Funzionali} 
    \begin{rnfList}
        \rnfItem \textbf{Latenza} 
        Il sistema deve garantire un'esperienza utente fluida. I tempi di caricamento non devono superare i 2 secondi in condizioni di carico normale. Le azioni utente (es. creazione partita, invio richiesta amicizia) devono ricevere un feedback visivo (conferma o errore) entro 1 secondo.
        \rnfItem \textbf{Multi Utenza}
        L'architettura del sistema deve essere in grado di supportare almeno 200 utenti connessi simultaneamente che eseguono operazioni senza degradazione delle performance definite nel RNF1.
        \rnfItem \textbf{Sicurezza Dati}
        Tutta la comunicazione tra il client (browser) e il server deve essere crittografata tramite protocollo HTTPS. Le password degli utenti devono essere salvate nel database esclusivamente in forma di hash. I dati personali sensibili devono essere protetti adeguatamente nel database.
        \rnfItem \textbf{Prevenzione Vulnerabilità}
        L'applicazione deve essere protetta dalle vulnerabilità web più comuni. Deve essere implementata una validazione robusta di tutti gli input utente, sia lato client che lato server.
        \rnfItem \textbf{GDPR}
        Il sistema deve essere conforme al Regolamento Generale sulla Protezione dei Dati (GDPR).
        \rnfItem \textbf{Backup}
        Deve essere in atto un piano di backup locale (su un server SFTP locale con frequenza giornaliera) e remoto (con frequenza settimanale per protezione da disastri)
        \rnfItem \textbf{Facilità d'uso} 
        L'interfaccia utente deve essere intuitiva e coerente. Un nuovo utente deve essere in grado di completare i flussi principali senza necessità di tutorial. Il sistema deve fornire feedback chiari per ogni azione.
        \rnfItem \textbf{Compatibilità browser}
        L'applicazione deve essere pienamente funzionale e visivamente coerente sulle versioni più recenti dei principali browser: Chrome 80+, Firefox 75+, Safari 13+ ed Edge 80.
        \rnfItem \textbf{Multilingua} 
        Il sistema deve supportare la multilingua: italiano (default), inglese e tedesco.
    \end{rnfList}
